\documentclass{beamer}
\mode<presentation>
\usetheme{Singapore}
\setbeamercolor{structure}{fg=black}
\setbeamercovered{dynamic}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}

\title{\includegraphics[scale=0.2]{static/img/bitcoin} \\ Bitcoin}
\author{Daniel Pimentel}
\institute{\textit{Free Software Foundation}}
\logo{\includegraphics[scale=0.15]{static/img/ifal}}
\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Roteiro}
  \tableofcontents
\end{frame}

\section{Eu}

\subsection{Eu}

\begin{frame}{Eu}
  \begin{itemize}
    \pause
  \item Mestrando em Informática (UFAL)
    \pause
  \item Pós-Graduado em Engenharia de Software (CESMAC)
    \pause
  \item Graduado em Análise e Desenvolvimento de Sistemas (UNCISAL)
    \pause
  \item Free Software Developer
    \pause
  \item SysAdmin
    \pause
  \item Professor
    \pause
  \item Pesquisador
    \pause
  \item Freela
    \pause
  \item Hacktivista
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Criptomoedas}

\subsection{Cryptomoedas}

\begin{frame}{Criptomoedas}
  \pause
  ``Criptomoeda é uma moeda digital baseada em criptografia'' \cite{1}
\end{frame}

\subsection{Características}

\begin{frame}{Características}
  \begin{itemize}
    \pause
  \item Moeda digital
    \pause
  \item Criptografia
    \pause
  \item Anonimato
    \pause
  \item Transparência
    \pause
  \item Liberdade
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{História}

\begin{frame}{História}
  \begin{itemize}
    \pause
  \item  \textit{Money B} por Dai (1998) \cite{2}
    \pause
  \item \textit{Bit Gold} por Szabo (1998) \cite{3}
    \pause
  \item \textit{Bitcoin} por Nakamoto (2008) \cite{4}
    \pause
  \item Existem mais de 688 criptomoedas \cite{5}
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Legalidade}

\begin{frame}{Legalidade}
  \begin{itemize}
    \pause
  \item Depende das leis do país
    \pause
  \item China baniu as criptomoedas
    \pause
  \item Rússia legalizou mas proíbe transações
    \pause
  \item Canadá legalizou mas sobre sanções
    \pause
  \item Brasil regulamentou em 2013
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Bitcoin}

\subsection{Bitcoin}

\begin{frame}{Bitcoin}
  \pause
  ``Bitcoin: A Peer-to-Peer Electronic Cash System'' \cite{1}
\end{frame}

\subsection{Caracteristicas}

\begin{frame}{Caracteristicas}
  \begin{itemize}
    \pause
  \item Primeira criptomoeda a surgir
    \pause
  \item Sistema de pagamento \textit{online}
    \pause
  \item Rede \textit{Peer-to-Peer} (P2P)
    \pause
  \item Sistema decentralizado
    \pause
  \item Transações públicas, únicas e inreversíveis
    \pause
  \item Pseudo-anonimato
    \pause
  \item Software livre
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Bitcoin para Todos}

\begin{frame}{Bitcoin para Todos}
  \begin{itemize}
    \pause
  \item Bitcoin para empresas:
    \pause
    \begin{itemize}
    \item Baixas tarifas
      \pause
    \item Proteção contra fraude
      \pause
    \item Pagamentos internacionais rápidos
      \pause
    \item Expansão do negócio
      \pause
    \item Multi-assinatura
      \pause
    \item Transparência contábil
    \end{itemize}
    \pause
  \item Bitcoin para pessoas físicas:
    \begin{itemize}
      \pause
    \item Pagamentos via celular com facilidade (\textit{Scan-and-Pay})
      \pause
    \item Segurança e controle sobre seu dinheiro
      \pause
    \item Funciona todos os dias, em todos os lugares
      \pause
    \item Pagamentos internacionais com rapidez
      \pause
    \item Tarifas muito baixas
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Quantidade de Clientes}

\begin{frame}{Quantidade de Clientes}
  \only<2>{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.22]{static/img/bitcoin-wallet-number}
      \caption{Quantidade de clientes \textit{Bitcoin} \cite{6}}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\subsection{Quantidade de Transações}

\begin{frame}{Quantidade de Transações}
  \only<2>{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.22]{static/img/bitcoin-transaction-number}
      \caption{Quantidade de transações \textit{Bitcoin} \cite{7}}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\subsection{Sistema}

\begin{frame}{Sistema}
  \only<2>{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.35]{static/img/bitcoin-system}
      \caption{Sistema \textit{Bitcoin} \cite{9}}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\section{Elementos Bitcoin}

\subsection{Wallet}

\begin{frame}{Wallet}
  \begin{itemize}
    \pause
  \item Armazena os endereços digitais para transacionar Bitcoin
    \pause
  \item Uso de criptografia assimétrica
    \pause
  \item Tipos de carteiras:
    \pause
    \begin{itemize}
    \item Física
      \pause
    \item \textit{Hardware}
      \pause
    \item \textit{Software}
      \pause
    \item \textit{Online}
      \pause
    \item \textit{Offline}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Miner}

\begin{frame}{Miners}
  \begin{itemize}
    \pause
  \item Mineração \textit{Bitcoin}
    \pause
  \item \textit{Proof-of-Work} (PoW)
    \pause
  \item A cada 10 minutos
    \pause
  \item Recompensa de 25 BTC
    \pause    
  \item 21 milhões de BTC ($\approx$ 2140)
    \pause
  \item Tipos:
    \begin{itemize}
      \pause
    \item Solo
      \pause
    \item \textit{Pool}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Block chain}

\begin{frame}{Block chain}
  \only<2>{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.5]{static/img/bitcoin-blockchain}
      \caption{Block Chain \textit{Bitcoin} simplificada \cite{8}}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\section{Cracking}

\subsection{Cracking}

\begin{frame}{Cracking}
  \begin{itemize}
    \pause
  \item \textbf{\textit{Explotation}}: Rastreabilidade cronológica \cite{10}
    \pause
  \item \textbf{\textit{Scanner}}: \textit{Timestamp}
    \pause
  \item \textbf{\textit{Spoofing}}:  \textit{Linking}
    \pause
  \item \textbf{\textit{Sniffing}}: IP (\textit{Internet Protocol}) \cite{11}
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Hacking}

\subsection{Hacking}

\begin{frame}{Hacking}
  \begin{itemize}
    \pause
  \item Matenha suas \textit{wallets} seguras
    \pause
  \item Use múltiplas \textit{wallets} (poupança + diário)
    \pause
  \item Transacione com múltiplos endereços \textit{Bitcoin}
    \pause
  \item Faça \textit{backup} seguro
    \pause
  \item Use criptografia em tudo
    \pause
  \item Use \textit{software} livre
    \pause
  \item Não exponha seus endereços \textit{Bitcoin} na rede
    \pause
  \item Use \textit{proxy} (Tor ou outro de sua preferência)
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Referências}

\subsection{Referências}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referencias}
  \footnotesize{
    \bibliography{talk}
    \bibliographystyle{apalike}
  }
\end{frame}

\section{Fim}

\subsection{Fim0}

\begin{frame}{d4n1.org}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=0.4]{static/img//dani}
  \end{figure}
\end{frame}

\end{document} 
